美國商會指中國司法制度有缺陷 憂修例損香港國際商務地位

蘋果取得美國商會就修例向保安局提交的意見書，力數中國司法制度問題多，表明對修例「強烈保留（serious reservations）」，相信修例會對香港作為「亞洲國際都會」和「核心地區商務樞紐」帶來重大影響（significant implications）。
記者 林俊謙
政府上月突然稱要修例後，只給予僅僅20天的諮詢期，保安局未有就修例提交正式文件、更未曾召開記者會解釋。《蘋果》今日取得美國商會提交的意見書，該會稱留意到港府對今次極為複雜及重要的修例，只給予極少時間進行公眾諮詢，坦言該會未有機會就此全面研究並諮詢會員，但希望在政府今次簡短諮詢期結束前，表達對修例的初步關注。
美商會在意見中表明對修例強烈保留，引述香港大律師公會早前觀察，指不論香港巿民和在港的外國商界組織，都對內地法律和司法制度深感憂慮（has grave concerns） ，認為內地的刑事訴訟程序有嚴重缺陷，包括缺乏獨立司法機構、欠缺公平的公開審訊、被告未能獲律師代表，以及有隨意關押及監獄環境惡劣等問題，同時指內地的司法制度經常被濫用，令一些本屬外國和本地間的商業利益糾紛成為罪行。
美商會在意見書中強調，香港一向有良好法治及司法獨立的聲譽，而香港的法律制度有別於中國，正是香港成功吸引國際商界在港營商的主要基礎，認為任何增加在港居住或者過境香港的國際商界行政人員被捕及引渡到中國內地的安排改動，都會損害外界對香港可以安全進行國際營商的印象。美商會深信有關修例改動將成為外國公司決定是否選擇香港、或者是否繼續以香港作為基地時，評估風險的一個主要因素，有可能進一步損害香港作為國際商務中心的競爭力。
美商會在意見書總結時表明，該會希望香港未來仍是一個可以安全進行商業行為的地方，而不是一個謀殺和強姦逃犯的避風港，同意保安局在諮詢文件中所指，要改善一些目前法例上的缺點，但也促港府重新考慮，希望港府改為採取其他更具有針對性（narrowly tailored）的修例方案。
《蘋果》日前曾向美商會會長祖泰娜（Tara Joseph）查詢會否向政府表達意見，獲回覆該會擬在諮詢期結束前向政府提交意見書；英商會至今未回覆對移交逃犯修例的意見、香港總商會則指不作評論。

香港已有大灣區
不用美國香港法

大灣區關係法

其實美領事開炮已經係事態嚴重
因為大使（香港係領事）係代表國家
發表嘅言論一定係代表緊該國立場
睇返上次加拿大個大使講錯野即炒就知

所以今次美國係認真嘅 班on9仔仲走去打小人
真係想有生之年見美帝大蛇柯尿

即刻收返香港啦求下你
BNO港人

取消關係法再撤資

我一直都話港柒係好幸運可以見證近百年轉變
又坐順風車享受戰後經濟成果
又可以隔岸觀火世界大事
你睇下有邊個地方好似港柒咁幸運

取消香港政策法 +1

香港本身係世界洗白之地
錢同人都好輕鬆入黎
以前香港靠抽水都fat成咁

而家你話乜人都拉得返支那

屌你咪又係要黎做生意

咪阻住香港發達啦
香港有大灣區十三億人市場
美國得果三億幾
取消囉 we don’t care 怕你美國佬冇膽

咁美帝調返頭放生支那係咩玩法先

香港好多有錢佬其實做緊中共對白手套